[2019夏] 冰島11天 環島遊

純粹想搵個地方紀錄低自己走過嘅地方同埋介紹比大家人生必去嘅一個國家。

上年年尾已經開始諗定暑假去邊，之前曾經去過歐洲其他國家，例如克羅地亞、西班牙，所以最後決定去北歐 - 冰島 。6月嘅冰島無極光睇，不過夏天嘅冰島依然靚到嘩嘩聲。

DAY 1

今次搭北歐航空經哥本哈根去冰島 - 雷克雅未克 REYKJAVIK 。

當地時間上午到左機場，出到機場雖然曬但其實又涼涼地， 舒服過香港天氣好多。搭接駁巴士去拎租車後，就出發去酒店check in。

酒店房雖然無冷氣 (夜晚得10幾度)，但面積幾大同埋幾乾淨，唯一就係酒店附近有bar定club，三更半夜依然好熱鬧，開住窗訓覺會比較嘈。

放低行李後，就出發去附近一間好出名賣熱狗嘅小食亭 - BÆJARINS BEZTU PYLSUR，佢曾經被評為全歐洲最好食嘅熱狗。

個熱狗又真係好正好好食 ，價錢又唔貴，所以最後我食左兩個。

食完熱狗，就決定慢慢行去哈爾格林姆教堂HALLGRIMSKIRKJA ，途中經過左雷克雅維克商店街 LAUGAVEGUR 。商店街又好多賣手信嘅舖頭，由於旅程最後個兩日會返黎住，所以到時先再買手信。

飲左杯 Joe & the Juice 即榨果汁， 好好飲，承惠70幾80蚊港紙。

待續

推，冇極光可惜d

有機會再去

哈爾格姆林教堂 HALLGRIMSKIRKJA 外觀好特別，好似火箭。比錢上去的話可以睇到雷克雅未克嘅景色。

之後黎到海邊睇維京船骨架 THE SUN VOYAGER，到此一遊。

沿住海邊，一直可以行到 HARPA 音樂廳。之前睇相見到音樂廳嘅夜景好靚，但夏天嘅冰島日長夜短，最黑嘅時候就好似太陽落山無左陽光咁。 無緣見到夜晚嘅HARPA 音樂廳。

未夠6點，大家都開始肚餓。於是嚟到海邊一間好出名嘅餐廳 THE SEA BARON (“Sægreifinn”)，聲稱有全世界最好飲嘅龍蝦湯。由於時間尚早，我地唔需要等位就可以入去。

龍蝦湯的確幾濃，而且有大大嚿龍蝦肉，不過係咪全世界最好飲，就有所保留。餐廳另一樣出名嘅食物係鯨魚串燒，不過我就無試。 其他串燒味道唔錯，而且份量十足，最後竟然食唔曬要打包走。

第一日行程終於完，大家坐完十幾個鐘頭飛機都好攰。聽朝一大早將會出發去期待已久嘅BLUE LAGOON 藍湖。

待續

出年年頭去

諗住環島？

自駕環島

我覺得龍蝦湯係吹大左，d龍蝦肉食落太淋，仲有一間麵包湯我都係覺得吹大左價錢又唔平

我3月去差唔多晚晚都有

去到又無理由唔試個時上網搵唔到有咩好食

無極光但我join tour行左冰川一樣好正

我都係 不過11日太少 有啲景點都miss左

好驚到時有大風雪封晒路

我都有行

我同屋企人join 行冰川+爬冰，超好玩

食冰

平時無做運動 行到想死導遊哥哥仲要叫我地行係佢後面 班鬼佬前面 逼我地行快啲

跟實導遊哥哥後面 佢敲碎啲冰開路時 企正後面食曬

我果個導遊敲啲冰俾我哋食

DAY 2

為左省個小小錢，我地一早經網上book左7點鐘入藍湖 BLUE LAGOON，所以我地6點鐘由酒店出發。

7點鐘嘅藍湖係好少人，唔洗同人逼。排隊拎毛巾時，員工會比條手帶你，用黎開關locker。記得入去放低隨行物品後，要去沖身先好入去湖到浸。

PS 如果你唔打算浸埋個頭，可以唔需要揸護髮素，如果唔係影相時會好柒。另外如果你怕醜，可以用大毛巾包住自己，一出門口會有個位置比你掛起曬毛巾同放低拖鞋。

由於好驚自己會跌左部電話落水，所以我出去浸時只係拎左Go Pro去影相。

其實湖水唔算好熱，唔可以同日本溫泉相比。建議可以行入小小，尤其出水位嘅溫度比較高，好舒服。另外，我地買個plan包左一杯野飲同埋免費灰白色個款mask 。

浸完兩個幾鐘後，我地決定繼續起行，去食lunch。揸左一個鐘頭車去到先發現原來間餐廳無開。最後唯有去鄰近一間超級市場買野食。

食完小小野填肚，就出發去Golden Circle景點之一，辛格韋勒國家公園 THINGVELLIR NATIONAL PARK。

第一站係去阿克塞瀑布OXARARFOSS，亦係成個旅程嘅第一條瀑布，建議大家可以爬上石頭近影瀑布。

待續

反而無 不過有叫我地裝冰水飲 好凍

其實辛格韋勒國家公園有個地方叫絲浮拉裂縫 SILFRA FISSURE可以比人浮潛，可惜我同行嘅人全部都係姨媽姑姐。希望下次有機會可以來玩下。睇完瀑布下一站去左阿曼納斷層 ALMANNAGJA。

我地由鄰近Tourist Centre停車場行到去TINGVALLABAER 農舍同埋 TINGVAKKAJURJHA 辛格韋勒教堂，就沿路折返。

下一站嘅目的地同樣係Golden Circle景點之一，蓋錫爾間歇泉。本身冇打算嚟呢個景點，因為之前去過美國黃石國家公園睇過。但最後抱住到此一遊嘅心態，都係去左睇。

間歇泉平均每4至10分鐘爆發一次。我逗留左半個鐘左右，都睇咗三次噴發。最好笑係有個鬼佬擺pose擺左5分鐘有多，就係為咗同爆發個下合照。

睇完間歇泉已經黃昏6點，好彩日長夜短有排都未天黑。揸左10分鐘車程，就去到黃金瀑布 GUFOSS。我地決定係GULLFOSS CAFE飲左碗羅宋湯同三文治當晚餐。

由於一去到冰島郊外地方，就會超級無敵大風，我記得某段行近黃金瀑布嘅路係會比吹過黎嘅水整濕曬，好彩著左Gortex。整體感覺覺得黃金瀑布好大好宏偉，而且仲見到彩虹，真係好靚。

PS 其實每條瀑布我都覺得好靚，各有特色，之後會再介紹。

鄰近9點，我地終於完左今日嘅景點返酒店。

待續

*更正: GULLFOSS 黃金瀑布

樓豬洗左幾多錢

絲打啲相 影得好靚 啲色都好靚

每人大概兩萬五 連機票租車食宿同其他費用 (藍湖、行冰川...）

多謝有人欣賞好開心 其實有部分相未加filter前可能仲靚

DAY 3

今日行程好豐富，去左6個景點。朝早6點幾就起身，由於Guesthouse無早餐供應，唯有整個杯麵食。

食完早餐就出發去距離民宿20分鐘嘅凱瑞斯火山湖 KERIO。嚟到影相無耐，有班台灣大媽團駕臨，好彩之後佢地去左環繞火山湖一周，無人同我爭位影相。有條路係可以行落去火山湖邊，唔算好遠，大約5-10分鐘就去到。

影完相，我地就上車去睇瀑布啦 (今日連睇3個瀑布）。不過揸揸下車，姨媽姑姐話肚餓，所以去到鄰近市鎮時，一人一個買左burger食。去到舖頭人地啱啱先開門，隔住個cashier睇住佢地即煎漢堡扒，好香。

食完burger，就繼續前往我地今日行程嘅第一個瀑布 - 塞里雅蘭瀑布 SELJALANDSFOSS 。一落車時睇到條瀑布好似好細，原來...。

一早爬好文知道如果我地行瀑布後面會濕身 ，所以一早預備左雨褸 (衫褲同鞋一直都係Gortex或者防水)。

塞里雅蘭瀑布被稱為水簾洞瀑布，我嘅感覺都係個句，好靚，雖然會整濕但好值得行入去。

睇完塞里雅蘭瀑布行約10分鐘就可以去到秘密瀑布 GLJUFRABUI。如果你想入去睇秘密瀑布，一定要經過一個好狹窄嘅位行入去 (踩落水)。一入到去瀑布就exactly係你面前，好近。雖然著曬裝備，但完全濕曬 (頭髮都係)，要影靚相有難度 (應該我功力唔夠，入面留左10分鐘)。

今日最後一個瀑布叫史可加瀑布 SKOGAFOSS，距離頭先兩個瀑布約半個鐘車程。之前上網睇，明明話呢個瀑布見到彩虹嘅機率係99%。點解會一片灰雲無陽光，連個天都唔鍾意我！

不過睇相時發現，陰沉嘅天氣令張相都幾有feel。史可加瀑布側邊有條天梯可以上去瀑布側邊，行死人。

睇完3個瀑布已經下午1點，大家又開始肚餓，所以求其搵左間餐廳食lunch，味道都唔錯。

食飽完就出發去下一個景點 ，係我成個trip最期待嘅地方 - SOLHEIMASANDUR PLANE WRECK 飛機殘骸。本身自己都幾鍾意攝影 ，第一次見到呢個地方係係ig ，覺得好神奇竟然有個咁嘅殘骸遺留喺度比人影相。於是plan行程時，唔理來回要兩三個鐘嘅情況下都要去 (姨媽姑姐又行到比較慢)。

飛機殘骸原本係屬於美軍，不過係1973年嘅某一日突然因為出現問題而要緊急降落，好彩無任何人命傷亡。

泊好車行左兩分鍾，發現原來可以搭接駁巴士去，臨時就買左車票 (一行8人所以平左小小)。

搭左5-10分鐘後，就已經到左目的地不遠處。因為我地決定搭下班車走，所以影相時間得好少 (大概半個鐘多啲)。黎到呢個景點好興奮，終於可以親眼見到殘骸。

由於比原定時間早左睇完以上嘅景點，我地決定先去Hostel check in，Hostel就位於黑沙灘20-30分鐘車程。Hostel好乾淨，無獨立廁所，但有common kitchen。我地去到食咁啱見到有班應該退左休60幾70歲嘅香港人係度煮緊晚餐。

放低行李後，我地就出發去食晚餐。餐廳個度有個鬼仔哥哥好似Harry Porter (我地話佢似前代Spiderman，不過佢話個個都話佢似哈利波特)，可惜無影相。

本身打算去迪霍拉里海蝕洞 DYRHOLAEY VIEWPOINT，點知原來有時間限制，去到某個路口已經落閘，應該無咩人知，因為我地後面有幾架車跟住我地折返。

所以我地直接黎到最後一個景點黑沙灘 REYNISFJARA。落車時得個8、9度，而且超級大風，凍到癲，所以逗留左20分鐘同埋影左好少相。見到有對情侶係度影婚紗相，著得咁薄，好佩服。

最後返到Hostel沖完涼，落去common買杯酒，hea下先返上去訓覺。

待續

影相影得好靚

啲相好靚睇完好想去轉冰島

多謝

去啦雖然物價貴 但風景值會票價

執左靚啲

夏天有夏天既靚 冬天落哂雪又正tw隻熱狗真係好好食 成世仔食過最正既一隻熱狗

天氣好好我前年10月同fd 去，日日都落大雨，天氣差到冰川健行都被cancel. 只能睇人地遊記補數

冬天應該凍到痴線我6月去都頂唔順啲風吹到頭疼 熱狗好正 啲炸蒜

睇住我個遊記先有機會可以夏天再去 天氣差極有限 最多好好好好好大風姐

DAY 4

7點鐘起身多得姨媽姑姐，一起身就有野食。

[maroon]]打左兩句就po左[/maroon

食完個由香港帶過嚟嘅拉麵 (加冰島買嘅生菜同火腿)，就出發去今日第一個景點啦。

第一個景點係羽毛河峽谷FJAORARGLJUFUR，位於冰島南部，有世界上最美峽谷之稱。

今次係我第二次睇峽谷 (第一次係睇美國Grand Canyon)，有種童話feel，好靚。本身預計行來回兩個鐘，最後我地行左大概半個鐘就折返，繼續出發往右走。

揸車去玄武岩瀑布SVARTIFOSS途中見到靚景 (仲有羊羊)，又忍唔住同其他路人一齊影，其中一張可以見到遠處嘅冰川。

玄武岩瀑布其實係史特納冰川國家公園VATNAJOKULL NATIONAL PARK 入面，而聽日我都會去呢個國家公園集合去行冰川，所以今日順便嚟探路。

由停車場一路行入去會見到Information Centre同餐廳，如果轉左就可以去玄武岩瀑布，轉右就可以行一條路去睇冰川。

本身此行嘅目的係想睇瀑布，點知最後瀑布睇唔成，反而遠距離睇左冰川。睇冰川條路好大風，而且全部都碎石，都幾辛苦。

不過睇到咁靚嘅風景，咩都值得，來回連影相大概用左兩個鐘左右。之後我地就出發去瀑布，明明記得話行10分鐘就到，點知我地行左半個鐘有多只見到一條好細嘅瀑布，原來我地睇gps時揀左行車距離，實際上要步行1個鐘先到。所以我地去到一個位可以超級遠距離望到條瀑布，就放棄左。

行去瀑布途中，有十幾個人大約20-30歲嘅鬼仔鬼妹一齊去行，然後有個肥仔係咁爆粗話自己唔應該嚟行，然後屌嚟屌去係度話班同學逼佢嚟行。

之後去餐廳買左個素千層麵加Oreo Doughnut食，個dougnut好正，點解香港會無㗎！

待續

冬甩幾正咁

甜甜地好食仲有個吉百力味

食飽飯後就準備出發去傑古沙龍冰河 Jokulsarlon本身想先去鑽石冰沙灘 Diamond Beach，但食完飯已經趕唔切，唯有先去Boat Tour集合點先。途中落左車影幾幅相，不過浮冰並唔多。

今次Join嘅係Jokulsarlon Glacier Lagoon Boat Tour，承惠ISK 5,800，約370蚊港紙，成程大約45分鐘。一陣就係坐呢隻水陸兩用船啦！由於好凍，忍唔住買左杯朱古力暖下身。

換好飛，等左半個鐘左右就上船啦。途中船上面導遊姐姐會講下冰河湖歷史，之後拎左嚿冰河執上嚟嘅冰比我地捧住影相，拎左十幾秒已經凍到薑曬。

由於出去遊船河好大風，一定要著曬防風外套，內膽都要著得特別厚，另外我有帶埋手套。PS 導遊姐姐途中除左件防風外套，好大隻好大波，完全唔怕凍。

途中見到一嚿巨型透藍嘅冰。

落船後就去返鑽石冰沙灘。一開始由停車場行出嚟，只係見到比較細嘅冰塊。再行前多10分鐘，終於見到啲好似人咁大嘅冰啦。

睇完冰已經夜晚7點幾8點，不過個天完全唔黑 (所以夜晚訓教一定要拉曬窗簾)，好彩一早搵左間收得較夜嘅餐廳 (當時睇網上聲稱收1點但原來唔係 好彩去到未關門姐)。

途中見到好大條彩虹，但唔知點解放唔到相 (再候補)。

餐廳係位於Hofn，叫Ishusid Pizzeria Restaurant，即係一間專食pizza嘅地方，pizza皮好薄好好食，個沙律都要大力推介。

個個食飽曬就返酒店休息，我攰到一沖完涼就訓著左。

隻色好靚 請問點tune啊

Svartifoss 停車場行去瀑布 ，大約45分鐘就到，d路算易行，巴打你冇行落去好可惜，因為近睇超靚

留名支持，去冰島睇極光係我人生bucket list。

我好懶down apps落filter咋

平時少做運動同埋去呢度之前已經連續行左個幾鐘 (然後啲姨媽姑姐全部下面等緊我) 無去我都覺得好可惜

多謝以為無人睇 夏天嘅冰島都好靚㗎 雖然無極光

點會！ 繼續支持 我都偏向睇極光！不過夏天都好靚

夏天可以去highland行山好正

導遊姐姐相呢

除左我同我大佬全部都40-50歲以上

佢地行唔到 多謝推薦 有機會再去行

形容得幾好

DAY 5

終於嚟到行程重中之重，冰川健行！今次行程中終於有第一間Hostel提供早餐，早餐食左我最愛嘅cereal。

食飽就出發啦，竟然有藍天！由於我地住得較遠，揸左個半鐘先到國家公園。

今次tour係Glacier Guides嘅Glacier Explorer Half Day Glacier Hike at Europe’s Largest Glacier - Vatnajokull，歷時5.5小時。個時手痕send email去問8個人去行會唔會有優惠，結果竟然有10% off，最後每人承惠ISK 13941 (約880蚊港紙)。

到達後，導遊會派一張紙叫你寫低有咩病歷，簡單評估一下你嘅健康狀況適唔適合行冰川，然後派裝備比你。如果你對鞋唔適合上冰爪，都會要求你租鞋。

好興幸我對鞋唔啱規格，換左租嘅鞋鞋底厚好多 (雖然要比錢租)，行咁耐路無感辛苦。

當大家著曬裝備，我地就搭大巴出發啦！大巴會先載你去到起步點，然後再慢慢行上冰川。我地團有兩個導遊，所以分左兩團，一團係行得較慢，但會比時間你影相，另一團係行得好快，無時間比你影相。我同我大佬就join左後者個團，其他團友全部鬼佬/ 華裔嚟。姨媽姑姐老豆老母同有班30歲左右嘅台灣人就join前者個團。接近要上冰川，導遊哥哥就會教大家點上冰爪，用左我嚟做示範。

之前都講過，由於我地行得比較慢，所以導遊哥哥安排左我地行佢後面，被逼唔準停。廢話少講，去相！

我地大多嘅影相時間，就係趁導遊哥哥開路時影。另外行冰川途中，導遊哥哥都教左我地好多用冰斧嘅技巧。本身著左好多衫上去，點知熱到除淨T-shirt加件風褸。

一路企係導遊哥哥後面，每次開路我都食曬啲冰。其實真正行冰川嘅時間大概兩個鐘左右，雖然好辛苦，但上到高位望返落去，真係好靚同有成功感。

終於上到今次健行最高點啦！

抖左15分鐘，我地就落山啦。落山時就無點影相，不過有同導遊哥哥傾計。導遊哥哥嚟至英國某個城市，嚟到冰島帶人行冰川賺錢，佢話賺夠錢就會等冬天同女朋友去滑雪 (佢女朋友都係Glacier Guides Counter個度做)。好羨慕外國人可以咁無負擔地做自己鍾意做嘅事，同生活係香港嘅我地好唔同。

個人認為大隻得嚟幾正有女漢子feel

夏天都幾靚
個瀑布上次去都有彩虹架 你真係唔好彩

有時唔一定要睇極光既
睇自然風光都好靚
我上次係冰島凍到傻都睇唔到

好唔好彩夏天天氣差極有限 所以睇到好多靚景

好撚靚呀

好好睇，不過冬天去好似再好d

各有千秋同埋冬天日照太短 我夏天去基本上由朝早7點玩到夜晚9點幾10點

吸引你地去

落完山搭巴士返到去集合處已經4點，不過大家健行完都好餓，所以又去左尋日間餐廳食野。

飲左碗羊肉湯、食左朱古力蛋糕同doughnut，幸福嘅味道。

食飽後，就出發去今個旅程住得最貴嘅酒店，叫Fosshotel Glacier Lagoon (四星級)。

酒店行modern簡潔風，房間面積好大，有餐廳同埋有早餐食。

由於酒店餐廳有唔少好評，所以我地一早就預約左係餐廳食晚飯。行去餐廳途中見到好多羊係酒店外面食草。

餐廳幫我地安排左坐窗邊位。下面張圖係餐廳嘅另一部分。

由於我唔太鍾意食羊，所以我揀左個魚餐，有埋前菜、龍蝦湯、麵包、雪糕甜品，味道唔錯，而且服務態度都好好。

麵包隔離個兩pat野係芝士嚟。

食完好野行返去休息又見到羊羊，發覺冰島啲羊通常係羊媽媽加多兩三隻羊bb一齊行。

嘩屌好撚靚
咁個post啲相都好cinematic 好有故事
介唔介意遲啲share下總共洗幾錢
同埋想問下唔渣車唔跟團交通係咪好隔涉
諗住grad trip 去scotland/iceland/both
thanks in advance

用咩gear影相

推，我2020夏天去！

Ching 提早幾多book定酒店機票同車?

好掛住冰島 上年去完覺得成個地方靚到好窒息
我1月去接受到既但大風到唔係講笑，去過芬蘭-10度都無冰島-1度咁涷

係咪唔洗點帶cash？
用信用卡有冇咩問題？

岩岩去完番黎，好掛住冰島既環境，見羊同馬多過見人

基本上無問題，係入油要去油站啲鋪買定啲油卡，因為佢地個到啲油機唔知點解唔接受我張卡
但係一般買野又無問題

都係上年去完好好好掛住
遺憾係冇好好plan過 結果去唔到睇ice cave同行冰川
不過可以比個藉口自己再去一次

Windland 真係大風到癲，吹埋黎個人企都企唔穩，除一除手套影相隻手會冇晒知覺

咁就爛左尾，好怕食乾身包

你都爛尾

樓豬食咁多好野都係2萬5左右ok喎

今晚追

唔爛尾近排無心機打 呢幾日會更新

可以帶少少cash多數都用信用卡

我入油都係用信用卡我地用無問題

唔渣車唔跟團一定比較麻煩畢竟每個景點其實都較散 尤其去到冰島上面

我有用iphone 同canon m6 如果見到有廣角嘅相就係用gopro影

機票就早半年前book 車同酒店就兩三個月前 雖然夏天去 但酒店都幾爆下

點算我6月去已經覺得好大風 吹到頭痛

巴打影相好靚咁快已經有雪啦

我未睇ice cave又可以再去多次

我食個啲餐廳已經算平啦

Seljalandsfoss濕到我支鏡都差d打柴

你點影的？

未出發前已經好想去ice cave
但因為我最後一站先係冰島，事前冇睇過啲tour，結果最靚嗰個ice cave冇one day tour去

但再去一次都仲有好多野玩，騎冰島馬，睇飛機殘骸，行冰川，藍湖呢啲我都冇玩過

有啦，北部落晒雪，去左十幾日春夏秋冬都經歷晒

用gopro加防水殼濕到滴水

我6月去好似得人造ice cave 所以放棄左 同埋參加左行冰川+賞鯨 已經好貴留返下次

正睇相雪景好靚

我啲相仲未得閒執

我出邊啲相就執邊啲好懶

我都諗住打番篇文，但係真係好懶，啲相連電腦都未入

DAY 6

第6日嘅行程較少，是日主要目標係由酒店揸7個鐘車去米湖 Myvatn附近住宿，途經兩個景點。

食完豐富嘅早餐，就出發啦。本身打算揸4個鐘頭車去東部埃伊爾斯塔濟 Egilsstaoir停一停，食個午餐，不過中途見到超級市場，就停低買下零食食算。

行行下又見到羊羊。

途中經過油站入油，又買左熱狗食，點解冰島啲熱狗可以咁正。

經過7個鐘頭車程，終於到第一個景點 ，就係冰島東北部黛提瀑布Dettifoss (東邊)。Dettifoss係全歐洲最大水量嘅瀑布，亦係電影《普羅米修斯》嘅其中一個拍攝地方（但我無睇過同埋拍攝位置係西邊）。

唔知係咪睇得太多瀑布，無特別驚喜。反而覺得去程回程途中經過啲石好靚，好有神秘感。

行多陣，離遠見到惡魔瀑布Selfoss就走啦。

下站出發去哈維爾地熱谷 Hverir Namafjall，距離瀑布大概1個鐘20分鐘車程，去到個頭終於見到陽光啦。Hevrir個人認為幾值得去睇下，影相效果出嚟唔錯。

行左個圈，已經黃昏6點幾7點， 就去食晚餐。

今次係第一次飲無糖sprite，但我覺得好似無分別，總之就好飲；pizza可以選擇大中小size，好好食，隔離鬼佬係每人一個pizza，我地8個人食4個就已經好飽。

餐廳離酒店得3分鐘路程，話咁快就到。呢間酒店大堂有個特別之處， 佢嘅裝飾係由唔同舊物件組成，例如有計數機、電話、雪櫃....。

今日酒店房都有浴缸，忍唔住浸下隻腳，日日行咁多路好攰。

待續

留名支持我都係想留個紀錄所以先打遊記 (利申文筆好差） 遲啲仲想打埋其他地方嘅遊記

你平均住幾錢一晚？ 我見你啲房都好大好靚

我其實覺得米湖啲景點麻麻地，同埋啲水好重硫黃味
相反估唔到瓦斯半島個邊啲景點仲靚

我無去米湖其他景點同埋瓦斯半島 無咁多時間

我係起瓦斯半島個到睇到極光
但有無去到斯奈山半島有無去？

400-700蚊港幣 通常有private bathroom

咁平既，但我見你啲房幾靚，我地平均都要1000$一晚

我有經一經教堂山、黑沙灘同黑教堂，之後已經趕住返首都。

打漏400 - 700 蚊港幣一個人

我覺得教堂山真係好值得停低玩兩日

我就起到諗，點解你旺季去仲平過淡季去
但我都想試下再去多次

仲有咩景點好去

上船食維京壽司 ，同埋佢個邊有個國家公園都好多野睇

好掛住冰島

兩年前去過，真係好難忘 好想再去

我暑假去，聽你咁講11月就book定了
環島既行程都應該大同小異，我順時針

你邊間既卡OK?

DAY 7

第7日之後，唔知點解影少左相，可能因為行程唔多。

酒店有提供早餐，不過補充得好慢，等左好耐先有啱嘅野食夾。

今日第一站係回音谷 Hljooaklettar，距離酒店大概1個鐘。

停車行左15 - 20分鐘終於到，不過無咩特別，有啲失望。本身想去埋馬蹄峽谷 Asbyrgi Canyon，但睇到路牌話要行好遠，所以最後放棄左。

由於時間尚早，我地預計去嘅餐廳未開門，所以我地到胡薩維克 Husavik泊車後係小鎮行左陣，果然去到北部海邊更加大風同凍。

午餐食嘅餐廳叫Naustio，因為係海邊小鎮，所以主要係食海鮮。

埋單時見到部廢棄機器放左係度做裝飾，好得意，啲制仲可以上下啪。另外見到句quote覺得好感概，”Never get so busy making a living that you forget to make a life.”，對於香港人嚟講應該好難做到 。

食飽下一站就去睇眾神瀑布 Goaafoss，距離Husavik 約七個字車程。落車第一感覺就係好凍，帶埋手套都唔掂，不過瀑布係唔錯，其他瀑布多數由高而家望過去，但呢個瀑布就可以並排咁望（開始語無倫次）。

睇完瀑布就返酒店放低行李，整晚餐食，之後再出返Husavik睇鯨魚。今晚酒店係最簡陋，有common kitchen同common bathroom。

姨媽姑姐老母負責整野食，我就負責等食。

食食下，我地邀請埋負責打理間屋嘅年輕鬼佬一齊食香港帶過去嘅麵（好似係法國人），一路食，一路同問佢知唔知香港嘅情況。當時係6月17日，我地同佢講香港嘅抗爭情況，仲同佢講有200萬人上街，佢好驚訝（皆因冰島人口只有約35萬)。

食飽就出發去睇鯨魚啦。

今次一早經網上book左 19:30 North Sailing睇鯨魚，承惠 ISK9450，約600蚊港紙。 出海大概要3個鐘，提醒返唔可以食太飽上船，出海好大浪，好拋，好彩我完全免疫（同行大部分人都嘔又好唔舒服) 。出海時亦會提供一間好厚嘅全身裝比你著，超級暖，完全唔會入風（去廁所好麻煩）。

今日出海好好彩，見到起碼5-6次鯨魚彈出嚟反身，值回票價。回程途中會提供熱朱古力同玉桂麵包大家食。

落船個天仲好光，不過其實已經夜晚10點幾，拿拿臨返Hostel沖涼就休息啦。

待續

可以睇極光

維京壽司好似幾得意

順時針應該都係類似咁玩，最後幾日車程預計比較趕（如果你係自駕遊的話），如果時間許可可以去埋西峽灣（即係地圖左上突出嚟個個部分）。

HSBC

竟然冇睇過普羅米修斯

果到係人類既起源之地

熱狗洗唔洗$50蚊

lm

25k咁平
上次我去8日再加9日北歐都40k

但其實都係食啲即撈上黎既海鮮，但真係好正

會睇返好似唔錯

好似差唔多食野唔睇價錢

睇頭一分鐘就有

我去10日左右咋計返其實差唔多

好似好正有無得同日本比 (其實似唔似日本壽司)

唔差在睇埋成套

剩冰島？
我8日環島 chur到仆街 冇時間去join tour

剩冰島唔算好chur窩 尤其最後幾日

我覺得無得比始終係北極洋小污染好多

我14日都係岩岩好8日應該每個景點停一停就走

有機會冬天再去到時可以睇極光、ice cave再試埋維京壽司

極光其實冰島睇唔睇到好講運氣，冰島天氣太過反覆無常，可惜我去個陣未有icecave 11月覺開始有
講起又掛住冰島啦

有機會都想去下，但唔識渣車局住參加day tour

我諗住1月考車牌，兩年內去冰島

ice cave好靚睇相好好j

我自己都唔識好彩係同屋企人去

巴打加油我都希望自己呢兩年可以學識 想去美國road trip

岩岩去完廿日，見到你d相好掛住冰島
點解個個都見到鯨魚跳，我睇極都係尾咋

睇左幾次第一次跳仲要好近隻船 真係好睇運氣

巴打去d景點我大部份都有去
見夏天都幾靚，我想夏天/冬天再去多次

冰島真係靚到痴線

絲嚟如果睇過冰島落雪可以夏天再去 另一番風味 因為我睇過朋友啲相 冬天去嘅話有啲景點會比雪遮住左

我無睇到落雪呀
我諗叫做秋天，周圍黃黃綠綠咁好正

今次叫完左個心願睇到極光，廿日得3日睇到
冬天去係想睇藍冰洞，夏天去想行山

好靚

大力建議去冰川健行 一生人一次 個景好難忘

我行左呀，exactly係你行個到
個到我都覺得好靚，同埋我又見到隻烏鴉
但我覺得行去冰川個段路都好靚

因為有一晚plan錯 住同一間2晚 行回頭路 last果日渣左4粒鐘好彩2司機

我十月頭都去咗, 睇唔到極光
其實冰島又唔真係好吸引, 不過成個環境真係好舒服

btw揸車揸到200俾老婆屌, 仲要係學車後第一次揸車

你又去旅行

去完啦去左廿日冰島
真係好鍾意
去到一半已經諗緊幾時再去

隻烏鴉係咪日日都飛嚟睇風景

點解你可以成日去旅行好羨慕
Btw 想再睇你遊記呀

可能我鍾意影相同睇自然景所以我幾鍾意冰島 同埋冰島又少人（最緊要無大陸人）少人容易影相 唔洗等

好慘 下次記得計畫好條路

會寫，但太多相啦，我想搞掂晒先
竟然有人記得我d遊記

留名睇靚相你啲相高質

你太出名

同埋下次唔洗去北冇咩特別 仲凍到仆街
諸神果個瀑布好睇少少
超想去藍洞

呢個真，d景點可以無人
我去westfjord試過d景點得我一個

但我諗下次冰島應該都要幾年後先去，但到時都唔知仲有無icecave

希望唔好溶得咁快

睇完你個post的起心肝執相

冰島個天成日 灰濛濛

等睇你呢個就真

平時ig上見到外國攝影師影嘅冰島都係灰濛濛其實幾有feel啊 因為冰島個天唔係死灰 係有啲層次

我個遊記就完遲d再寫其他 (如果有興趣的話）

睇過遊記Greenland仲貴，乜都外地進口，夏天又多蚊

講起蚊醒起冰島有啲地方都好鬼多昆蟲痴埋嚟

係幾特別

認真冰島都少？
之前見過人話冰島已經係公廁旅遊地方

可能我呢個年紀比較少聽 通常都係去exchange之後join tour玩幾日 好少會真係去環島

DAY 8

是日繼續趕路返首都。

一早起身食個簡單早餐，有冰島超級市場買嘅pancake食。

食飽就出發去距離1個鐘車程嘅阿庫瑞里 Akureyri ，本身打算行下超級市場、食杯雪糕就走，點知俾佢地發現左間 66 North，又忍唔住去shopping。

最神奇係竟然撞返前幾日行冰川個班台灣人。買完野就去食雪糕啦 (期待已久）。

呢間雪糕叫Brynja，據稱係冰島No.1嘅雪糕店，可以係雪糕上面加唔同配料，例如餅乾、糖、朱古力... 我就叫左最經典配搭，雪糕加oreo ，覺得牛奶味幾濃，唔錯 。

之後唔知點解話要買啲野上車先，就走去買炸雞，好食過kfc好多，雞又鮮皮又脆。

去教堂山 Kirkjufell Mountain 途中見到冰島馬 ，第一次近距離接觸。

坐左5個鐘頭車終於到 Kirkjufell Mountain， 相比其他景點呢度比較多人，可能因為大家都聚左係同一個位置影相。

影完相行落山見到啲鬼佬趴係花叢到影相，我又學下佢，估唔到影出嚟效果幾好。

睇完教堂山已經黃昏七八點， 好彩住宿離景點約20分鐘車程。今晚住宿係採用自助check in，所以就分頭行事，一邊去check下間房，另一邊去餐廳拎位先（Guesthouse對面馬路）。

屋企人叫左壽司食 ，個豉油樽好可愛 。

食飽就返去休息啦。

冰島呢幾年的確多左好多遊客, 見佢首都係高速發展緊
我覺得未算公廁既而家, 但再過多幾年就唔知啦
始終冰島係一個純睇風景既地方, 天氣又閪物價又貴交通又唔方便, 唔係人人都岩
同當地人傾過下, 其實佢地都係面對緊D矛盾問題, 一方面佢地要靠發展旅遊業生活, 另一方面又唔想太多人去

GREENLAND我都研究過下, 佢適合旅遊既季節太少啦, 而且更加貴, 交通更加閪, D CITY中間路都無, 靠搭船/飛機, 所以好少聽講會去
不過我都好想係D冰川收皮之前要去一次

去朗格冰原人工冰洞頂住當先
四季都有得去

極光過多幾年先去啦，幾年後太陽會去到最活躍期，見到強極光機會好大

公廁旅行點係對西方人黎講，尤其是好多美國人去，東方人因為遠似終小D，不過睇report歐美人多數夏季去，東方人就冬季去，地理問題吧

參加由雷克雅未克出發去Kulusuk既one day tour，都算去過greenland吧

呢隻係中型既觀鯨船?
自己想坐快艇但GF應該會驚
大船睇書又話唔可以去到咁近鯨魚

唔肯定係咪中型船 大概有30人

快艇可以近好多 當時我睇鯨魚附近就有隻 不過真係好大浪 未必個個承受到

如果到時兩個都頂唔順真係洗完錢又辛苦

冰島對亞洲人嚟講比較遠 所以少東方人 去睇景點時見到9成都係鬼 個人認為暫時都未算好公廁嘅 不過過多幾年可能又比大陸人入侵

人造不了留返錢下次玩

踏足過當你係啦 到此一遊

你環島唔覺咋, 首都超多香港人
同埋大部份亞洲人鍾意冬天先去因為有極光
我又唔覺強國人會入侵, 感覺上冰島唔係岩佢地玩既地方, 唔係話幫佢地講說話但去得個班都比較正常D

老老實實我怕D景點收皮多過變公廁
親身去過冰洞冰川個D就會明, 呢D地方唔知幾時就會消失
分分鐘下年再去已經唔同左好多

我join local tour 應該要做既都叫做左。但好走馬看花 所以都會plan多次同埋夏天個景又唔同好明白佢大風係幾癲同埋佢天氣真係話變就變

真係冬天再去就慣架喇

諗起佢一開水就係溫泉水好撚屈機

上次行冰川 見到佢條線係跌到好誇張個一刻感受好大。原來融冰個情況係咁嚴重

呢個真 首都既巴士可以用app比錢 屈機

其實我想知呢個tour行程係點，飛過去來回都冇咗6粒鐘，喺嗰度其實唔多時間咋喎

留名睇靚相
唔知幾時先去到冰島

唉講起就傷心

真係求安心我自己唔鍾意簽卡 所以就選擇比現金

要去就呢幾年去啦學其他巴打話齋 遲啲冰川 冰洞慢慢減退咩都無哂

完全唔夠想像夏天都吹到真係頭痛 冬天..

簽卡真係超方便，如果會簽既話真係唔需要唱錢

好多地方都收信用卡，我一蚊現金都無用過

我剛剛九月去完，愛上咗冰島
同時間拍咗vlog
不過仲未出曬

好過你機場，機場個rate 好仆街

睇完勁想去！！

係，你揀返d信用卡簽外幣有額外reward既，仲抵過你用現金

巴打識玩

DAY 9

尋晚酒店都有早餐提供，不過就比較簡單，似美國個邊。

今日第一站係黑色玄武岩沙灘 Djupalonssandur 。 Djupalonssandur啲石好特別 ，我地成班人影左好耐相（仲要無人），好似親臨魔戒場景。

石後面必有洞天，如果伸個頭出去可以望到個湖，啲水好清。一路行落去有個黑沙灘，沙灘上面有船嘅殘骸。

第二站原本計畫去怪物海岸 Londranger，但搵唔到路靠近，唯有離遠影左兩幅相就繼續行。 終於嚟到返首都前最後一個景點，黑教堂 Buoakirkja 。

入去Buoakirkja範圍要先經過一道小閘， 有個三四歲嘅鬼妹bb竟然幫我開，好鬼死可愛。

睇完就啟程返首都啦。今日午餐嘅餐廳位於首都，叫 Ostabudin，啲麵包好食，主菜個醬汁好香好creamy，值得推薦（午餐價錢比較便宜) 。

食飽就分頭行事買手信啦，途中見到隻狗狗比人綁左係度，後尾返轉頭落緊大雨仲係度（講起落大雨，唔知係咪冰島玩左陣，有遮都懶得開，寧願笠返風褸頂帽就算）。

過左咁多日又去返同一間舖頭飲果汁。

過左幾個鐘大家都滿載而歸 。下站就去酒店check in 同食晚餐。

放低行李已經8點幾9點，拿拿臨去附近餐廳食野，味道不過不失。

聽朝一大早就走，好唔捨得 。

待續

DAY 10

今日就離開冰島啦。

入閘後離baording時間仲有1個鐘，大家都肚餓，坐低食個早餐先。

再見啦冰島 ，下次再嚟探你。

走時同樣經哥本哈根機場返香港，由於要等五個幾鐘，我地又去果汁店坐低打機先。但杯野整得好難飲 ，水到...；仲要食個好難食嘅意粉。

行緊去閘口見到美人魚 ，希望下次可以出境哥本哈根睇（雖然好無聊）。

今次遊記完畢了，附上回程時日出相一張，多謝大家留言支持。

冰島擔遮真心無用
最緊要全身d野防水

無錯所以去冰島其中一樣野就係課金防水衫褲鞋

咁快就完左